7年專利之爭 蘋果勝訴三星判賠5.39億美元

蘋果公司與三星電子的專利訴訟，官司打了7年之久，美國法院於當地時間周四（24日）裁定，三星需賠償蘋果5.39億美元。這次判決後，兩大智能手機龍頭企業間的專利戰終於結束。

據外媒報道，加州聖荷西聯邦地方法院陪審團於18日法庭審判結束後，經過長達5天的討論，裁定三星侵犯蘋果設計專利判賠5.33億美元，另因侵權2項功能專利，需賠530萬美元。蘋果在裁判後表示設計專利對iPhone至關重要，如此判決顯然對蘋果是項勝利。聲明指「本公司深信設計的價值，我們的團隊不斷創造革新性產品，令顧客感到滿足，因此這次的判決的意義遠大於金錢。」

這場專利之爭自2011年開打，蘋果最初要求三星電子賠償10億美金，包括其銷售侵害蘋果專利產品的利潤所得；三星則認為僅需針對侵權部分賠償2800萬元。

事實上，這次審判的重點並不是三星有無侵害蘋果專利，而是重新計算三星應支付的損害賠償金額。在2012年的第一次判決中，已經確定三星侵害蘋果專利，包括智能手機與平板電腦的黑色螢幕面板、圓弧形邊緣、螢幕邊框、APP的排列與圖示大小等設計專利，以及「彈回畫面」（bounce-back）和「點選放大」（tap-to-zoom）2項功能專利。

美國最高法院先前駁回蘋果求償4億美元上訴，要求聖荷西聯邦地區法院重審。陪審團基本上是在蘋果求償10億美元和三星認為只需賠償2800萬美元之間尋求妥協。

三星律師奎恩（John Quinn）18日在結辯時表示：「三星的意思不是他們不需支付獲利賠償，而是不該以整支手機的銷售獲利來計算賠償金額。」

陪審團基本上是在蘋果求償10億美元和三星認為只需賠償2800萬美元之間尋求妥協。

咁睇似係打和super

泡菜佬正仆街

5億濕濕碎
下年s10定價加1000就返晒黎

最後呢場其實三星自己都認抄。

係求人唔好罰咁多

佢係抄到當年google出埋警告信俾佢

咁叫打和,差唔多20倍喎

D oled mon 賣貴d 就得 仲有d ram

有人知不過無人買

下年***唔整ram la啦咁搞法

三叔正仆街